香港人對性罪行態度算唔算「男女不平等」？

（唔知擺咩台好 ）
是咁的
最近項明生涉嫌非禮男性被捕
令我諗起近排真係好多性罪行案件
如果佢真係有做過嘅話希望佢受到法律嘅制裁

之前都發生過唔少性罪行案件，而且大眾反應都幾正常，「嬲嬲」嘅人佔最多數：
二月男醫生非禮女助護案

但係係毒果Facebook post 睇到項明生單新聞時見到個like 數係咁嘅

有人報案話被非禮，竟然比「哈哈」嘅人多過「嬲嬲」？（「嬲嬲」三甲不入）

再睇埋兩案嘅網民comment：
女助護案

項明生案

點解女性被非禮就話「嫌疑犯」（個post 出果陣未判刑）要剪J、入監獄比人搞、打佢兩巴
男性比非禮就貼叮噹hehe、顏福偉搞笑圖，仲要比咁多「哈哈」？
男人比人非禮好好笑

再睇下之前轟動一時嘅九龍灣強姦案：
（以下係啱啱拉到疑犯嘅反應，大家都知佢未審已經吊lan線死咗）

強姦比非禮更嚴重，覺得嬲好正常，但大家對住個疑犯又話剪J（仲要好多人比「哈哈」），蘋果突發個page 仲直接用「淫魔」稱呼疑犯？大家唔係未審先判咩？

你問香港有冇女性非禮人？
有，今年七月有女性報案指懷疑遭女性非禮，毒果網有報，但係Facebook 就post 都冇：

你問香港有冇女性強姦人嘅案件？
我冇讀過law，但香港嘅強姦罪好似係針對陰莖插入行為作準則，所以唔知女性可以點樣犯強姦罪
（希望有讀law 嘅巴打指正我 ）

香港嘅性罪行法律事實上出現「男女不平等」嘅情況（英國2003年法律改革，唔係陰莖嘅性插入行為都構成強姦，香港冇哩項）
但令我更無奈嘅係香港人對哩類罪行嘅態度文化似乎都係「男女不平等」
女性非禮女性唔受關注（冇post 上Social Media）
男性非禮男性抱以唔認真、冷嘲熱諷嘅態度（hehe哈哈 ）
男性非禮女性就對疑犯（未判）報以惡毒詛咒（閹割、坐監比人雞姦、etc）

我唔係話性罪犯唔屌得唔鬧得（有罪者必受法律制裁 ）
只係我覺得香港人要講「男女平等」嘅話
咁犯罪者同受害者性別就唔應該影響香港人對待事情嘅態度

只要係有罪
不論犯人係男係女都應該予以譴責
只要係有罪
不論受害者係男係女都應該予以同情同關心
而唔係女就可憐，男就可笑囉

一直都係咁 唔係第一日既事

香港人係咁，
大部分香港人："wahh, 佢係gay㗎，好好笑呀！！！！！！"
男大學生嗰個唔太關男女平等事，係香港人對同性戀嘅認知不足事，將一啲自己唔知嘅嘢當做笑話睇一向都係人無知嘅表現。
不過你講嘅亦都係啱，因為一般人對男俾人強姦都唔同女俾人強姦
女俾人強姦會有人話，"唔願意就係強姦" "個女好慘，唔知佢將來條路點行，會唔會信唔過男人"
但係類似嘅statement喺男俾人強姦係唔會見到，多數都係取笑多，"俾人姦益左佢啦" "脫處好方法"
依個都係普遍大眾無知造成。因為男人一定係施害者，女人一定係受害者，所以取笑男嘅無乜問題，就算佢係受害者都唔會比女受害黎得深

well..... 會諗依啲嘅人，我得一句想講，屌你老母死臭閪，食屎啦。男人都有感受，講埋啲咁嘅嘢落井下石。鬼唔望下個就係你

我諗女強姦男嘅例子就算放眼係世界，例子都唔算多
（主要係強姦定義不同問題，香港話要陰莖插入，英國話性插入就得，有啲係強迫發生性行為已經係）
但就算係女主動向男提出非法性行為大家嘅態度似乎都係冇咁認真
例如美（國）女教師同未成年學生發生性行為（男生自願與否都應該係非法）
大家好少會譴責女犯人
而係睇女犯人個樣而決定講「快點強姦我／當我冇講過」
雖然咁樣真係好好笑 ，但諗返起其實對男受害者有啲唔公道
如果男嘅係自願咁冇嘢好講（可能係老母／社工揭發報警 ）
但如果男嘅係唔自願咁其實同女受害者一樣咁慘

因為響香港其實真係男女唔平等

男女平等只係女人拎黎爭取利益既工具

男人都係人
女人一樣會有性衝動

林鄭仲口口聲聲話要請多d 女性入佢政圈
你試下有個男特首開聲話請多d 男性睇下會點

樓主

為平等而平等

終於唔係啲屌post

我覺得樓主講嘅都啱，其實樓主講嘅都係?父權下嘅產物。不過除左呢樣，個社會對強暴/性侵嘅認知太少都係原因之一。

例如要求女仔着密實啲避免強姦，但明明兩樣野無直接關，而將個責任推俾受害者，話佢太淫蕩。 --》父權、不了解性侵

例如男仔俾人性侵，就話係個男仔唔夠剛陽、一定係gay。--》同樣係父權、不了解性侵。

所以我覺得其實男女差唔多，只係俾人誤解嘅位唔同。

根本就係極唔平等

男有生理反應=自願
女有生理反應唔等於自願

兩個未成年發生性行為
淨係告個男
女果個無份咁

亂倫又淨係告男
想點呀

Well said，可惜連登係父權基地

我覺得改變由改法例開始
可以參照英國果個改革
除咗係罪行嚴重性原因（強姦罪刑罰重好多，冇可能女性強姦人同男性強姦人嘅罪行同刑罰不同 ）
同埋透過法律改革促進社教化
話比大眾知「女性犯強姦罪（睇定義點改：用任何方式性插入/逼人發生性行為）都應該要承受同男性犯人一樣嘅刑責 」

至於「父權論」我唔識評論
唔係好識父權概念 咁就唔亂咁評論住啦
以上嘅嘢只係個人見解

響香港冇可能啦，你講呢段野出黎實有班人玩情緒發洩

終於有人開post 感動

現代黎講不嬲係女權當道
婦團成日都可以插人

你信

我想了解下呢句既rationale

//終於唔係啲屌post

我覺得樓主講嘅都啱，其實樓主講嘅都係?父權下嘅產物。不過除左呢樣，個社會對強暴/性侵嘅認知太少都係原因之一。

例如要求女仔着密實啲避免強姦，但明明兩樣野無直接關，而將個責任推俾受害者，話佢太淫蕩。 --》父權、不了解性侵

例如男仔俾人性侵，就話係個男仔唔夠剛陽、一定係gay。--》同樣係父權、不了解性侵。

所以我覺得其實男女差唔多，只係俾人誤解嘅位唔同。//

我想了解下呢句既rationale

大家唔好介意我用全部毒果網嘅報導
純粹係想用一個香港比較popular 嘅media 同保持Media Source 嘅一致性作比較

所以香港做女人真係好易，咁都做唔掂死咗佢算啦

女方0責任 ？
女方實都係自願架 如果唔係就係強姦案啦

諗起有個外國節目講家暴
個男事主係節目講佢點比人老婆施暴法
之後台下班觀眾係到笑
好彩個主持即係開聲幫佢
話如果今次事主係女 你班友實屌鳩佢老公唔係人乜乜乜

令我諗起哩單（今次quote 明報有寫清楚法官睇法 ）

「法官相信男子一時不受控下才令下體勃起，故難以確定他有非禮意圖。法官亦同意上訴人指，事主的證供有不一致的地方，對於非禮時間長短有不同說法，而在接受盤問時，亦明顯迴避作答辯方大狀問題。法官認為定罪不穩妥，裁定上訴得直，撤銷定罪。」

其實都有案例改返相信被告「不受控才令下體勃起」
（男性生理反應但屬於不自願）
加上事主供詞不一同迴避問題而撤銷控罪

但掉返轉嚟睇，係有哩兩個因素之下，初審都竟然罪成，我諗唔多唔少都對男被告唔公平

唔明有咩好笑，點解觀眾要笑佢

無錯就係依個
雖然有少少離題
但係相同既係男性受害者反而會被人開玩笑
就連男人都唔幫男人

社會有歧視男性既傾向
但就只有女權狗日日話唔公平

女人係香港大哂

女權

之前外國又係有條實驗片係一對男女扮情侶係街到嘈交
當男既動手打女人就成班途人過黎了解情況同有人幫手
但調轉情況男比女打就無人班理
男既仲要比人笑

香港其實一樣
之前成日有男人比女友罰當街跪地或者比人打
睇d 片都無人會幫個男人手 一樣比人笑
但如果換轉情況
個男既唔比人拉都算好彩

雖然係男女不平等
但係係因為性別定型先會出現所謂呢種態度
唔係因為女性地位比男性高，女人大哂

認為男性性慾強，而且有力係強勢既一方，所以多數會係欺負人
而女性就係無性慾係弱勢既一方，所以會被欺負
基於鋤強扶弱既心態，班道徳撚先會咁
呢種性別定型先係出現對性罪行有唔同態度既原因
而女性被定型係弱者唔代表女性地位較高
可唔可以搞清楚
同女權同女人大哂其實爭好遠

定型完男人要強，自己做唔到，就唔好係到賴香港社會女人大哂

香港人對男仔最大侮辱係咩？咪唔夠man

學術討論
首先利申 我係唔認同主流女權 主流女權有太多謬誤

但話香港女仔大哂，睇過啲文咁講 :

至於女性要向上攀升，通常有兩種方式：
第一是強調自己專業、理智、表現得「像個男人」一樣好，來將自己陽剛化。
但走這條路時， 她們也必須兼顧父權期待 ：身為女人，先天就被配置到陰柔階級內，因此在陽剛的同時，仍必須保留一定程度的陰柔「女人味」──陽剛過頭就變成僭越性別階級，在學男人、不像女人；陽剛不足則可能被說畢竟是個女人，果然不行──整個過程就像端著水盆走鋼索，必須拿捏得極為精準，才能避免父權懲罰。

有些人說的「女人明明過很爽 」，大概某部分是指這種狀況： 藉由符合父權社會對女性的陰柔期待 ，女性確實可以得到不少父權紅利 。然而，女性若要透過這種方法來獲得好處，就必須一定程度地依循父權想像，將自己物化成「美麗脆弱的無能嬌花」，才能從某一個「父權騎士（男性）」的手中，換到資源或權力 ──也就是說，就算服膺父權秩序，女性也無法直接獲得資源：她必須先承認自己是脆弱的次等人種，接受親和性歧視，並讓自己短暫或持續地依附到某個／某些男人之下，才可能據此換到資源（或「騙到」，如果你堅持要用這個詞彙的話）。

或許 「資源被換走」是部分男性對女性憤怒的原因 ，但女性能夠藉此換走資源，也是因為這套交換邏輯成立的關係啊！並不是說女性服從父權邏輯就好棒棒沒關係，男性服從父權邏輯就好壞壞臭沙豬，而是說：相較於責怪彼此，能不能意識到，更大的問題是出自於那套「男強女弱」、「男主動女被動」、「男陽剛女陰柔」、「男主外女主內」、「男人的價值在 $$ 女人的價值在身體」的社會制度？

Facebook比咩表情都關事？

因為呢到係香港

我諗殺人打劫放火大家唔會比哈哈啩
好人好事大家都會比心心多
我相信比咩表情反映大家對事件態度，對事件態度反映大家嘅價值觀

似乎「性別定型」係一個好有關聯嘅概念

傻啦，邊只性罪行態度，香港根本冇性別平等

因為大部份人都係異性戀
發生男犯女 我地會比較易代入到情景
身同感受

而且男生係先天身體結構上比女生強壯
但有人就濫用哩種優勢去滿足自己既私欲
更加令人神共憤

唔係話男男/女女案件唔重要
但男犯女更加激發到人類既正義感
亦係根深蒂固既思想黎

利申 推測

我細細個都有諗過咁嘅問題 覺得男女好唔平等
雖然樓主有發聲 但係應該影響唔到人

咁消極？個個社會活動一開始都係影響力細
你估當初女人爭取平權好成功？

咁又點

你改變到?

你係未覺得比喻得好好？

同意部份論點，但「女人大哂」嘅事實的確存在。喺香港兩大主流「父權主義」同「男女平等」間女性的確佔最大便利，造成原因係文化及女權宣傳。因此社會必須反思何謂「男女平等」，如同性侵法例正正係父權下產物，喺印度呢啲地方固然行之有效，但喺今日香港就並不公平。同時再重申社會利益不斷向女方傾斜，女性除咗學歷外，仲有外表做競爭優勢，長此男方利益只會不斷減少，平機會係時候做下嘢。

非常同意

樓主有真性別平等既觀念係值得支持